\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penyusun tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat serta salam semoga terlimpah curahkan kepada baginda tercinta kita yakni Nabi Muhammad SAW.
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Tugas Akhir pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika. Proses penyelesaian Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penyusun menyampaikan terimakasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Mohamad Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku Pembimbing Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
    \item Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
    \item Noviana Riza, S.Si., M.T. selaku Dosen Penguji dalam menguji laporan Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
    \item Bapak dan Ibu dirumah yang selalu mendoakan anaknya untuk sukses di dunia dan akhirat. Teman – teman saya yang membantu secara langsung maupun tidak langsung dalam melaksanakan pengerjaan Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
\end{enumerate}
Penyusun menyadari bahwa laporan ini masih jauh dari sempurna, oleh karenanya kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun selalu menjadi acuan agar dapat terjadi kesempurnaan dilaporan selanjutnya, terimakasih.

\begin{raggedleft}

Bandung, 14 Agustus 2019

Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}